
## Пятое домашнее заданиe

Реализовать клиентскую аутентификацию и авторизацию с помощью apigateway.
Добавить в приложение аутентификацию и регистрацию пользователей.

Реализовать сценарий "Изменение и просмотр данных в профиле клиента".
Пользователь регистрируется. Заходит под собой и по определенному урлу 
получает данные о своем профиле. Может поменять данные в профиле. Данные
профиля для чтения и редактирования не должны быть доступны другим 
клиентам (аутентифицированным или нет).

На выходе должны быть
1. описание архитектурного решения и схема взаимодействия сервисов (в 
виде картинки)
1. команда установки приложения (из helm-а или из манифестов). 
Обязательно указать в каком namespace нужно устанавливать.
1. команда установки api-gateway, если он отличен от nginx-ingress.
1. тесты постмана, которые прогоняют сценарий:
    - регистрация пользователя 1
    - проверка, что изменение и получение профиля пользователя 
    недоступно без логина
    - вход пользователя 1
    - изменение профиля пользователя 1
    - проверка, что профиль поменялся
    - выход* (если есть)
    - регистрация пользователя 2
    - вход пользователя 2
    - проверка, что пользователь2 не имеет доступа на чтение и 
    редактирование профиля пользователя1.

В тестах обязательно
- наличие {{baseUrl}} для урла
- использование домена arch.homework в качестве initial значения 
{{baseUrl}}
- использование сгенерированных случайно данных в сценарии
- отображение данных запроса и данных ответа при запуске из командной 
строки с помощью newman.
### Архитектура
**Схема регистрации**

![Схема регистрации](img/otus-5-registration.png)

**Схема аутентификации**

![Схема аутентификации](img/otus-5-users.png)
### Дополнение
Все команды выполняются из root'овой директории проекта.
#### Команда для запуска приложения
```bash
kubectl apply -f namespaces.yaml

skaffold run -f otus-app.skaffold.yaml
```
или
```bash
helm install otus-app otus-app/otus-app-chart  
```
#### Команда для запуска сервиса аутентификации
```bash
skaffold run -f otus-auth.skaffold.yaml  
```
или
```bash
helm install otus-auth otus-auth/otus-auth-chart  
```
#### Команды для добавления ingress'ов
```bash 
helm install --version "3.35.0" -n nginx-ingress -f nginx.yaml \
ingress-nginx ingress-nginx/ingress-nginx
Проверить работоспособность
kubectl get po -n nginx-ingress

kubectl apply -f otus-auth/app-ingress.yaml 
kubectl apply -f otus-auth/auth-ingress.yaml           
```
#### Команда для запуска теста
```bash
newman run otus-auth/otus-app-auth.postman_collection.json
```

![Скрин после запуска тестов](img/2021-09-05_23-58-19.png)
